![](http://hi.csdn.net/attachment/201201/5/0_1325744597WM32.gif)
* 物理层：  
  网卡，网线...
* 数据链路层：  
  负责建立和管理各种节点
* 网络层：  
  通过路由选择算法为数据包选择最适当的传送路径，该层控制数据链路层和传输层之间的信息转发，建立，维持和终止网络连接。  
  数据链路层的数据在网络层被转换为数据包，然后通过路径选择，分段组合，顺序、进/出路由等控制，将信息从一个网络设备传输到另一网络设备。  
  数据链路层是解决同一网络节点之间的通信，而网络层是解决不同子网间通信。例如在广域网之间的通信必然会遇到路由选择的问题。
* 传输层：  
  主要任务：  
  向用户提供可靠的端到端的流量控制，保证报文的正确传输，传输层向用户透明的提供数据，常见协议TCP/IP。  
* 会话层：  
  组织协调会话进程之间通信，并对数据交换进行管理。
* 表示层：  
  处理用户信息的表示问题，如编码，加密解密等。
* 应用层:  
  为用户提供服务，文件服务，目录服务，文件传输（FTP），远程登录（Telent）， 邮件，打印，数据库，等。应用层主要功能：让用户和程序进行交互。
